\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{W"olfe mitten im Mai} 
\index[in]{W''"olfe mitten im Mai}
\index[in]{August, der Sch''afer}

\begin{tabbing}
\=August, der Sch"afer, hat W"olfe geh"ort, \kill
\>\bf d\\
August, der Sch"afer, hat W"olfe geh"ort,\\

\=W"olfe \=mitten im \=Mai, zwar nur \=zwei,\kill
\>\bf H\>\bf C\>\bf F\>\bf C\\
W"olfe mitten im Mai, zwar nur zwei,\\

aber \=August, der schw"ort,\kill
\>\bf d\\
aber August, der schw"ort,\\ \\

sie h"atten zusammen das Fra"slied geheult,\\

\=das aus \=fr"uherer \=Zeit, \kill
\>\bf H\>\bf C\>\bf F\\
das aus fr"uherer Zeit,\\

und er \=schreit, und sein \=Hut ist verbeult.\kill
\>\bf C\>\bf d\\
und er schreit, und sein Hut ist verbeult.\\ \\

Schreit:" Rasch, holt die Sensen,\\


sonst \=ist es zu sp"at! Schlagt sie \=tot\kill
\>\bf C\>\bf H\\
sonst ist es zu sp"at! Schlagt sie tot\\

noch ehe der \=Hahn dreimal \=kr"aht!"\kill
\>\bf C\>\bf F\\
noch ehe der Hahn dreimal kr"aht!"\\

Doch wer \=h"ort schon auf einen \=alten Hut\kill
\>\bf d\>\bf C\\
Doch wer h"ort schon auf einen alten Hut\\

und \=ist auf der Hut, und \=ist auf der Hut?\kill
\>\bf H\>\bf d\\
und ist auf der Hut, und ist auf der Hut?\\
\end{tabbing}


\begin{tabbing}
\=August, der Sch"afer, ward nie mehr geseh'n,\kill
\>\bf d\\
August, der Sch"afer, ward nie mehr geseh'n,\\

\=nur sein \=alter \=Hut, voller \=Blut,\kill
\>\bf H\>\bf C\>\bf F\>\bf C\\
nur sein alter Hut, voller Blut,\\

schwamm im \=Bach. Zirka zehn hat dann sp"ater das Dorfhexenkind\kill
\>\bf d\\
schwamm im Bach. Zirka zehn hat dann sp"ater das Dorfhexenkind\\

\=nachts im \=Steinbruch ent\=deckt, blutbe\=fleckt und die \=Schnauzen im Wind.\kill
\>\bf H\>\bf C\>\bf F\>\bf C\>\bf d\\
nachts im Steinbruch entdeckt, blutbefleckt und die Schnauzen im Wind.\\

Dem Kind hat die Mutter den \=Mund zugehext, hat ge\=fl"ustert:\kill
\>\bf C\>\bf H\\
Dem Kind hat die Mutter den Mund zugehext, hat gefl"ustert:\\

"Bist still oder \=du ver\=reckst.\kill
\>\bf C\>\bf F\\
"Bist still oder du verreckst.\\

Wer den \=b"osen Wolf nicht ver\=gisst, mein Kind,\kill
\>\bf d\>\bf C\\
Wer den b"osen Wolf nicht vergisst, mein Kind,\\

bleibt \=immer ein Kind, bleibt \=immer ein Kind."\kill
\>\bf H\>\bf d\\
bleibt immer ein Kind, bleibt immer ein Kind."\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
\=Schon schnappten Hunde den Wind, und im Hag \=rochen \=Rosen nach \=Aas. Kein Schwein \=fra"s,\kill
\>\bf d\>\bf H\>\bf C\>\bf F\>\bf C\\
Schon schnappten Hunde den Wind, und im Hag rochen Rosen nach Aas. Kein Schwein fra"s,\\

Eulen \=jagten am Tag,\kill
\>\bf d\\
Eulen jagten am Tag,\\ \\

H"uhner verscharrten die Eier im Sand,\\

\=Speck im \=Fang wurde \=weich,\kill
\>\bf H\>\bf C\>\bf F\\
Speck im Fang wurde weich,\\

aus dem \=Teich krochen \=Karpfen ans Land.\kill
\>\bf C\>\bf d\\
aus dem Teich krochen Karpfen ans Land.\\ \\

Da haben die Greise\\

\=zahnlos gelacht, haben ge\=zischelt:\kill
\>\bf C\>\bf H\\
zahnlos gelacht, haben gezischelt:\\

"Wir haben's \=gleich ge\=sagt.\kill
\>\bf C\>\bf F\\
"Wir haben's gleich gesagt.\\

D"ungt die \=Felder wieder mit \=altem Mist,\kill
\>\bf d\>\bf C\\
D"ungt die Felder wieder mit altem Mist,\\

sonst \=ist alles Mist, sonst \=ist alles Mist."\kill
\>\bf H\>\bf d\\
sonst ist alles Mist, sonst ist alles Mist."\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
\=Dann zu Johannis, beim Feuertanzfest,\kill
\>\bf d\\
Dann zu Johannis, beim Feuertanzfest,\\

\=keiner \=wei"s heute mehr \=wie, waren \=sie\kill
\>\bf H\>\bf C\>\bf F\>\bf C\\
keiner wei"s heute mehr wie, waren sie\\

pl"otzlich \=da aus Ge"ast\kill
\>\bf d\\
pl"otzlich da aus Ge"ast\\ \\

sprangen sie in den Tanzkreis; zu schnell\\

\=bissen \=Br"aute ins \=Gras\kill
\>\bf H\>\bf C\>\bf F\\
bissen Br"aute ins Gras\\

und zu \=blass schien der \=Mond. Aber hell,\kill
\>\bf C\>\bf d\\
und zu blass schien der Mond. Aber hell,\\ \\

hell brannte Feuer aus\\

\=trockenem Moos, \=brannte\kill
\>\bf C\>\bf H\\
trockenem Moos, brannte\\

der Wald bis hi\=nunter zum \=Fluss.\kill
\>\bf C\>\bf F\\
der Wald bis hinunter zum Fluss.\\

"Kinder, \=spielt, vom Rauch dort \=wissen wir nichts\kill
\>\bf d\>\bf C\\
"Kinder, spielt, vom Rauch dort wissen wir nichts\\

und \=riechen auch nichts, und \=riechen auch nichts."\kill
\>\bf H\>\bf d\\
und riechen auch nichts, und riechen auch nichts."\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
\="Jetzt kommen Zeiten, da hei"st es, heraus\kill
\>\bf d\\
"Jetzt kommen Zeiten, da hei"st es, heraus\\

\=mit dem \=Gold aus dem \=Mund. Seid klug \=und\kill
\>\bf H\>\bf C\>\bf F\>\bf C\\
mit dem Gold aus dem Mund. Seid klug und\\

w"uhlt euch \=Gr"aben ums Haus.\kill
\>\bf d\\
w"uhlt euch Gr"aben ums Haus.\\ \\

Gebt eure T"ochter dem rohesten Knecht,\\

\=jenem, \=der noch zur \=Not\kill
\>\bf H\>\bf C\>\bf F\\
jenem, der noch zur Not\\

nicht nur \=Brot mit den \=Z"ahnen aufbricht."\kill
\>\bf C\>\bf d\\
nicht nur Brot mit den Z"ahnen aufbricht."\\ \\

So sang der verschmuddelte\\

\=Bauchladenmann und \=pries\kill
\>\bf C\>\bf H\\
Bauchladenmann und pries\\

Amulette aus \=Wolfsz"ahnen \=an.\kill
\>\bf C\>\bf F\\
Amulette aus Wolfsz"ahnen an.\\

"Wickelt \=Stroh und Stacheldraht \=um den Hals,\kill
\>\bf d\>\bf C\\
"Wickelt Stroh und Stacheldraht um den Hals,\\

und \=haltet den Hals, und \=haltet den Hals."\kill
\>\bf H\>\bf d\\
und haltet den Hals, und haltet den Hals."\\
\end{tabbing}


\begin{tabbing} 
\="Was ist dann doch in den H"ausern passiert?\kill
\>\bf d\\
"Was ist dann doch in den H"ausern passiert?\\

\=Bisse in \=Balken und \=Bett. Welches \=Fett\kill
\>\bf H\>\bf C\>\bf F\>\bf C\\
Bissen in Balken und Bett. Welches Fett\\

hat den \=Rauchfang verschmiert?\kill
\>\bf d\\
hat dn Rauchfang verschmiert?\\ \\

Wer gab den W"olfen die Kreide, das Mehl,\\

\=st"aubte die \=Pfoten \=wei"s?\kill
\>\bf H\>\bf C\>\bf F\\
st"aubte die Pfoten wei"s?\\

Welcher \=Gei"s glich das \=Ziegengebell?\kill
\>\bf C\>\bf d\\
Welcher Gei"s glich das Ziegengebell?\\ \\

Und hat sich ein siebentes\\

\=Gei"slein versteckt? Wurden \=Wackersteine\kill
\>\bf C\>\bf H\\
Gei"slein versteckt? Wurden Wackersteine\\

im \=Brunnen ent\=deckt?\kill
\>\bf C\>\bf F\\
im Brunnen entdeckt?\\

Viele \=Fragen, die nur einer \=h"oren will,\kill
\>\bf d\>\bf C\\
Viele Fragen, die nur einer h"oren will,\\

der \=st"oren will, der \=st"oren will.\kill
\>\bf H\>\bf d\\
der st"oren will, der st"oren will.\\
\end{tabbing}


\begin{tabbing}
\=Nur jener Knecht mit dem Wildschweingebrech,\kill
\>\bf d\\
Nur jener Knecht mit dem Wildschweingebrech,\\

\=heut' ein \=Touristen\=ziel, wei"s wie \=viel\kill
\>\bf H\>\bf C\>\bf F\>\bf C\\
heut' ein Touristenziel, wei"s wie viel\\

da ge\=schah. Aber frech\kill
\>\bf d\\
da geschah. Aber frech\\ \\

hockt er im K"afig, frisst Blutwurst und lacht,\\

\=wenn man ihn \=fragt. Und \=nur\kill
\>\bf H\>\bf C\>\bf F\\
wenn man ihn fragt. Und nur\\

schlag null \=Uhr, zur Jo\=hannisnacht,\kill
\>\bf C\>\bf d\\
schlag null Uhr, zur Johannisnacht,\\ \\

wenn von den Bergen\\

das \=Feuerrad springt,  die Tou\=ristenschar\kill
\>\bf C\>\bf H\\
das Feuerrad springt, die Touristenschar\\

fr"ohlich das \=Fra"slied \=singt,\kill
\>\bf C\>\bf F\\
fr"ohlich das Fra"slied singt,\\

bei"st er \=wild ins Gitter, schreit:"\=Schluss mit dem Lied!\kill
\>\bf d\>\bf C\\
bei"st er wild ins Gitter, schreit:"Schluss mit dem Lied!\\

's ist ein \=garstig' Lied, 'ist ein \=garstig' Lied."\kill
\>\bf H\>\bf d\\
's ist ein garstig Lied, 's ist ein garstig' Lied."\\
\end{tabbing}


\begin{tiny}
W\&W: Franz-Josef Degenhardt 1965
\end{tiny}
